Olympus/Panasonic M43 用家討論區 (14) 請善用不推文功能

請善用不推文功能加入細底前請三思

Olympus/Panasonic M43 用家討論區 (13)

[細底係原罪] M43呢邊報到 （12）

[細底係原罪] M43呢邊報到 (11)

[細底係原罪] M43呢邊報到 (10)

[細底係原罪] M43呢邊報到 (9）

[細底係原罪] M43呢邊報到 (8)

[細底係原罪] M43呢邊報到 (7)

[細底係原罪] M43呢邊報到 (6)

[細底係原罪] M43呢邊報到 (5)

[細底係原罪] M43呢邊報到(4)

[細底係原罪] M43呢邊報到(3)

[細底係原罪] M43呢邊報到(2)

[細底係原罪] M43呢邊報到

對焦應該em1 ii 好過A7R2 ? 同埋A7R2 應該仲9千
FF 鏡又大支又重

anyway 啦
差個少少

啊？ 個set 蛋？ 入左啦

聽日去東京
E-M.2 一齊去影新宿

本身想帶a73 ,但大太雨，拿部em5ii 淋足5 小時都正常運作

師兄小心

睇完A92
我如果要出A9series嘅話
我會出返A9

傳出新鏡wo
漏網之魚？Olympus 遠攝微距 100mm F2.8 IS PRO 專利流出

roadmap 冇

Tokyo
E-M1.2 35-100

E-M5.3 有樣啦

飛機影？

你點影的

飛機影

笑左

細細部既em1 ii 其實都吸引

但出年會唔會出em1 mkiii呢

應該會 又開萬六蚊啫

其實多唔多人用 em10 iii 啊？
好似個個都EM5起手

em10iii evf 比較細， 同em5 ii 差好多

定係你用緊想取暖？

用緊啊， 香港好似好少人做Olympus, 就算用都係em5 起跳

本身m43 係少人用，同埋em5ii 全三防機身準旗艦級數

最緊要工具係你手，有無好好發揮好它影相

我係10 ii 仔

Yes sir

好認同啊，技術比硬件重要。個個都追FF ,m43真係孤兒仔黎...

10iii

咁而家價錢係好吸引既
A72跌穿 7000, 仲平過 em1 ii
但一諗起去旅行去做苦力就不了

我又覺得m43嘅對手未必係ff，反而係fuji呢啲專做apsc嘅廠
機同鏡唔係大好多、iso高一級
不過fuji暫時都係無乜ibis機

m43 對手只會係自己 , 宣傳力度極低，連panasonic 都自己出埋sl mount

不過以執平貨同鏡齊既心態玩m43 就good fit ,f2.8大三元加pro 鏡系列 或者p 記夜神鏡

又出E-PL10

想梗入手m43

由富士跳船

em1mark2對焦可靠嗎？
另想入三支鏡
714pro
12100pro
17.2pro

不過夾埋都好重皮
而且都唔輕
所以仲諗梗

以前唔用2470呢個焦距
通常用定焦就算
而家懶左
又見12100幾正雖然只有f4
但配em1m2防震好強
叫做多啲玩法

17.2就自己鐘意嘅焦段
低光室內相信都屈機

714就補wide
都好常用

現有
xt3
1024
55200
16.4
35.4
80 2.8m
sigma 1835.8

ò記水貨維修係咪得

咩事 想轉會

比較係支12100吸引我

機身防震都有用

17.2

呢支都好正

我E-M1.2宜家長用AF-C

各位手足好
搞咗半個月，基本上摸清wordpress+elementor
好不容易搞掂遊記個relationships
終於串聯到遊記+相機+鏡頭+地點+作者
啱啱貨金買咗個ajax search plugin，真係好正
繼續加油，嚟緊開始整Journey個layout
大家請勿嫌棄我整得慢，奴工假期+零it底
幾乎晚晚收工+星期日全日學

支持

Support!

啱啱加拿大返嚟，share幾張公路照，遲啲再share手持極光相:

7-14 落唔到CPL
想落filter 都要用專屬holder

好好J

無玩得咁專

連腳架都擺到發毛

7-14 成日都驚整花

喺香港M43會比人歧視嫁
一係問做咩唔上FF
一係就話買dc仔好過

通常講得li d野既人影相都唔會叻得去邊

通常買完FF 加鏡 會嫌大部，最後旅行都唔拎

出去行轉c/n/s/f區就知咩事
剩係樓上加拿大巴打啲相已經殺哂

通常自己介意多過人地把口

真係

不是打飛機，去旅行真係無得輸
其它brand連拎都唔想拎出街
（當年都係咁，短暫時間去咗手提電話攝影）

上次去合歡山勁大風
影影下都驚驚地比沙刮花

佢前面個飄真係..
上次係去租鏡 都好驚
唸緊買唔買8-18mm算 上到Filter 保護下

成日比人話咁貴買em1.2 同D pro lens on9

其實都係
又可以上holder 落CPL ND

講起714PRO, 我太沉迷佢個最近對焦, 有次差啲撞左埋石到... 好彩個遮光罩頂一頂先FEEL到..

等睇下有無8-18二手先

我計過, 玩靚少少, holder 已經洗左你1800-2000$, 用外國好興既3D print holder + NISI v5pro, 加埋各種filter 應該總數要4000$-4500$

平有平玩另計

yup 我都計過, 曾經諗過外國D 3D print holder
不過最後 H&Y 有出7-14 holder
搞到我最後都買左H&Y, 磁石真係好方便, 塊玻璃又幾come 跌

效果如何? 諗nisi都係信仰, 睇評測話色差冇咁勁

二手價keep住減 買吓買吓又一枝

其實我都係新手
見香港好多有D 名氣ge 都用H&Y
之後就豁出去
連photoshop都唔識

比你睇下有無偏色,7-14,落左RGND, jpeg 出
不過用完覺得好難用
當夕陽位係海平面, RGND 最深色個位係海平面壓光
但連個天都搞到暗埋, 個海又好似over左
係咪點都要執相先解決到, 定我技術太差

講番係2張有落RGND, 2張無落黎做對比

RGND 應該係影水平線日出用，GND 就啱你呢個景，但長曝個位，要有浪先突出到個效果，所以你呢個景只係覺得海面光左，搵海邊，有啲石撞下浪花果d 位影應該會睇到明顯效果

偏色其實唔會差好多要對比先有少少分別

我係諗最光個位係咸蛋黃個位
張相上半部天個part比較上無咁光
咁gnd係愈上愈暗，所以我用左rgnd

btw初頭都係諗nisi但之後知道係大陸brand就咁太想用

大陸brand 黎咩 .. 包裝到咁靚？

係丫仲有幾多鬼佬介紹
但係大陸brand黎

但外國勁多人用

btw H&Y filter 幾多mm? 擺某d 角度會唔會有暗角？

睇完樓上發現玩m43都可以好pro
完全睇唔明

你識影相，揸手機都攞獎

唔關片幅事

前幾年一個香港菲佣用部唔知咩電話snap 左張拎國家地理獎
係個磨紗玻璃遮住左細路對眼

yup構圖主宰一切

你指幾多MM 係指 150x100 果D?

另外睇說明書係7-14 支鏡先會機有暗角
無記錯7mm果陣某D 角度有暗角, 8mm mm 或以上已經無

咁同其他holder差唔多，105mm 以下就有暗角，所以nisi for 7-14個holder 係用150*150mm filter

但150x150 又貴又要買多幾塊
又放唔落普通 holder 比普通鏡用
如果特登為7-14 而買真係完全唔值

100mm 已經夠，有d 3D holder 聲稱冇暗角，其實一扭歪少少7mm 點都會有

如果正常打直擺，7mm H&Y 有冇？

無，同埋我試過係咁易擰唔同角度都唔覺有暗
再講應該多數都正常直擺用ge

睇落h&y 好似唔錯，香港有冇代理？

一開頭見佢出磁吸已經覺得幾吸引，用落穩唔穩陣

屌佢仲可以幫其他牌子filter 加磁吸

我自己係流浪攝fb訂
星際c shine都有代理，最近好似新開鋪
你可以問下有無discount

用落係穩陣ge, 但你要sure係磁實晒兩邊先
我初初用無耐，有次轉場影，以為已磁實左
但原來只係磁左一邊，之後kick一kick就跌左落地
不過無花到
上網有人做實測係咁掉落地都無花ge

你要買磁石邊先得

白撚痴，你影相個陣撚有人留意你咩
開工就無辦法je...

a72 加24240
已經頂到m43 兩枝pro 鏡影出來的效果。。。價錢平一半，重量仲輕

ibis 去旅行真心無得輸
我近年玩過九成FF機後, 都覺得三秒唔震係好偉大機能，真心咩都影到，除左天文
em1 ii 如果跌到$4000 我會再入返部

撚過部em1
始終三年機

有少少過時

要等下一代

應該都差不多

一定二代？
dr iso 就無得比的了。。對焦更新左都好似好勁

都係嗰句啦
器材唔會送技巧畀你
器材係幫助你創作嘅工具
有好器材 唔用/唔識用 其實工具再好都冇用

我覺得FF機係底大detail dr focus都可以領先m43好多
但係 相同焦距下 嘅價錢同重量都相比畀FF機帶嚟嘅負擔細
變相M43係一個令人更願意創作嘅工具
無論係彌補先天缺陷 定係取長補短都一樣

天下冇唔好嘅工具 只冇唔識用嘅人
有心去創作 無論拎咩都可以創作到好作品

利申 S O 雙修

性能em1ii好夠用， m43 新sensor 新cpu都唔會飛得去邊， 一係而家買em1ii, 一係等em5 iii落價

買呢部郁係責個防震je

5.5 級 係正呀

em1 ii + 1240 pro 用12mm防震最低大概可以做到幾多秒快門？

6 至8秒左右
12100 可以去到10 秒

em1ii +1240 影小朋友得唔得呀？

除左天文唔知有咩影唔到

其實m43 天生深景深
對焦都無咩大問題了

自己用慣富士xt3

有啲唔習慣

evf口個啲又靚啲

em1 markii當然係好機

我都思考左好耐

714，12100，17.2都係我目標

但又冇咩換機迫切性

黎梗旅行(6月已經買左機票冇諗住。。。）

冇standard zoom想入番支姐

Fuji 本身都出咗枝1680嘅 可以睇吓
其實用慣一個system 我唔太會建議人轉會
除非好有需要

鳩sir從此出名

M43拍極光其實唔難，只係對焦無限遠要試多幾次。

EM1ii + PL8-18, 8s F2.8 ISO1600

影夜晚天都係咁影：手動對焦， 無限遠， 腳架 , b mode

最難係見到極光，關部相機咩事

但係差唔多全黑嘅環境下手動對焦都要啲時間

同意

我都係繼續跌入富士坑啦

真
如果去嗰幾日撞正天氣差

EM5MK3的新聞稿，我覺得就是一台單卡槽減電量減手把的EM1MK2，沒提手持高解像模式也沒提內置ND濾鏡，估計就應該是沒有，如果是這樣的話，除非你真的很想要銀色，不然買EM1MK2可能比較划算，可以等價格出來再決定

睇黎可以無視

佢又唔可以整手持高解像模式也沒提內置ND濾鏡呢D function 去超越 em1 m2

得full hd120fps, Bluetooth多咗
如果用em1ii+3000內 tradein 換到就諗吓
如果唔係就不了

用緊em10 mk1就黎打柴
有小小心動想買em5 mk3

同你一樣

我有em10ii
應該都係em1 ii 化算

8s...

本身想買部em1.2用 以家出Em5.3
點抉擇 有部penf用緊 但無三防 好麻煩下

佢咁樣出既賣點得番最平（街價）既三防機…

我就揀em1 ii 個grip無得比較之餘機能更加好

過10k m43 好似好貴

都係會等佢跌架啦

o 就快撚d 執。。。。呢個spec... 呢個價。。痴撚左

你睇佢usb 用緊邊代。。。金屬機轉左用膠。。。。。。。。。屌。。柒到唔識講，em5 係我第一部相機，搞成咁真係好撚心痛

今時今日連A73都跌得快，佢應該唔使大半年至少跌3成

BTW, 睇佢段片J左

J條仔定部機

原來無用傳說中新CPU,即係對焦同iso表現都會同em1 ii 一樣

如果唔識跑都ok, 但識跑就出12-100啦

想買一set ND filter黎玩下
用Holder個啲 有冇邊個牌子推薦

想玩平定貴？

我諗within 1k5至2k

大約sgnd rgnd hgnd nd 1000 齊晒咁？

對 一套齊晒連埋holder

我淨係睇過nisi 同h&y
nisi好似4-5k, h&y再貴d
要問下其他ching

用緊 Pan kit 12-60 + 45-150
想升其中一樣
不過睇review Leica 12-60 差唔遠
35-100 f2.8 唔知好唔好用呢

H&Y 仲貴過nisi ?

可參考下呢度
記得nisi好似有個咩鑽石組合around 4k
但好似無h&y呢個全餐咁多塊
當然你唔洗要晒全部都可以揀其他set
我係黃昏set外要多塊nd64 mix cpl, 5k

講真，依d filter買完只會用一兩次

我真心唔覺em5-3吸引，不如直上em1-2好過

台灣panasonic 好過香港好多

不如你自問你update 既原因係咩好過
你後面兩支鏡都係最高級既zoom 鏡，如果你睇完review 都覺得差唔遠，咁真係無需要前者， 後者相差50mm 都有分別

細部左
我而家反而驚em1 2會唔會停產

的確係買番黎果排先用得多
不過都可能關呢幾個月香港咁，無咩心機去影相

永諾原來出左有AF既42.5mm 1.7

500人仔有找，唔知上om 機點

未出em1-3應該唔會停產住掛

用依類filter真係要好休閒先得

主要係景少，又難出大景，一年幾多日好天又放假

上ebay睇一set 5舊水有找咁抵屌？

6舊水有找

nd2-16無咩用ja wo...

500人仔？

E-M1.2 8-18

之前睇佢磁吸已經好吸引, 睇黎好似幾好用, 準備狗衝

$799 9衝左
不過呢個holder只for 7-14
其他正常lens就用番正常holder

都幾甘

好貴。。。

年底前有無機會落到九千蚊

俾多一千蚊有A73...

完全諗唔到理由入手

真係唔明點定價。。。

仲可以A72 配靚鏡，唔明點解set呢個價

x2 搞到我心思思入A72, 7千找啦

A72 +28/2 仲平過一部em5iii body

唔上唔落， 有em1既又唔會入手，em10既又覺得貴， 最大敗筆係價錢

其實有em10 ii 仲使唔使升做Pen F
Pen F個樣好正但係個升級幅度好似唔係好大

升半級，你當換左樣only

應該至少升做 em1mkii
但個價其實都唔係好吸引

個升級感真係唔太大
又無三防又無PDAF
係防震多一級
仲有個Pen F 獨家Color Mode幾好玩
不過個樣真係幾好J

咁我不如出番部em1 ii 淨機都係7k

係大部少少， 仲要連拍快啲

Diu 成萬蚊 逼我入Em1.2

等得既可以等， 我預佢半年至少跌兩成

Em1.2個握把又正

em5 冇握把真係不了

em12 好好揸

唔知Em1.2會唔會跌多少少呢
等緊入手

好似剛穿左7000

6980

7000咁平

舊年年尾入penf 6000$

舊年年尾入左部pen f 5000
今年要入番部em1.2

父親節減價買咗部

帥兄儲機

無呀 果時買Pen f , J佢個樣
後尾旅行落雨 唔用得 先想買em1.2
朋友有部Em5.2 但我覺得em1.2個握把太舒服

以前用em5
買左em1.2 之後先發覺個握把係咁好j

Same. 為咗個握把，我決定等em1mkiii算

唔知幾時
但黎緊歐遊 一部pen f 唔知夠唔夠 驚落雨就企左係到

Same. 揸10.3 用pro鏡，落雨都係無用武之地

我當omd line每年出一部，計時間下一部就應該係em1
無理由出em10mkiv咁 on9掛，出年又有奧運，出番部旗艦好應該姐

等唔等下好 三月就去
定等聖誕新年睇下有無優惠入部em1.2

膠身真係不了
明明omd其中一個賣點唔係金屬機身咩

其實唔算只係mini em1.2, 仲有一兩樣野downgrade 左， 連拍， 膠機身
無論新入坑/換機既m43人真係無理由買佢

想入支 14-140mm II
2代有3隻model?
有紅字, 無紅字 同 無紅字防麈防滴?

dcfever 資料有寫乃塵乃水

Thx, 不過我打漏咗係 Panasonic 14-140mm II
(普通出post唔知點解變咗回你個post)

我買部em1 ii 加支Pro鏡仲開心過買佢

ND1000 減光鏡長曝大比拼，實測三大廠的減光濾鏡拍攝效果

咁岩見到有人比較STC, Nisi, H&Y 偏色情況
H&Y 偏色最少, 不過都唔係話差好遠

O記又有舊換新計劃

係 ? 有無價list

不嬲都冇架啦，通常都係閪價

隔離xpro-3雖然賣萬4，但鈦合金機身，用最新cpu, sensor,
O記你啲marketing諗緊咩...

xpro3個mon ..

btw O記例牌出機一個月後打八五折

不過富士個香港代理撐警，我已放棄轉會

其士？

快圖美老細 中港照相器材主席兒子孫道熙公開撐警開槍

苦惱緊一個問題。

目前用緊GX9，有Kit、17mm同42.5mm定。發覺始終Kit光圈唔夠，一到夜晚就好麻煩，定焦又唔方便喺街度換嚟換去，諗住買枝12-40mm F2.8增加手上系統嘅機動性（順便增加畫質），但諗緊重量同體積嘅增加其實會唔會反而令機動性不增反減，到頭嚟令我拎部機出嚟嘅意欲降低，結果手機影嘅可能仲多過相機。醒返起之前其實一路都好想買部1"機仔，隨時喺褲袋拎出嚟就射得，而LX10係我幾心儀嘅一個選擇，麻雀雖小五臟俱全，最重要嘅係價錢唔高搞到有的心郁郁。

如今喺呢兩個同樣三千幾左右嘅選擇度徘徊，左右做人難，想徵求各前輩嘅意見。

其實仲有一個選擇就係兩個都唔撚揀，走去買耳機。

12-40 出街意慾都降，應該卡片機會比較適合你

12-40已經唔重，你唔洗再帶幾枝鏡，一定方便左先啦

1” 機一定係買 罪大黑科技 rx100 系

12-40 都覺得重就rx100 算la

外國FB 用家評測，em5.2同3 基本上無係分別，係noise同畫質方面
All image quality settings (including JPG noise reduction settings in the menu) between the E-M5II and E-M5III were identical.
...
CONCLUSION (for JPGs): No big surprise. At first glance, there isn't much of a difference other than size (more pixels on the E-M5III).

應該係兩者型號所用處理器有所分別

CPU 2代同3代

其實o 記expect 咩人會買呢部機

Em1 ii唔係大部好多 仲平啲買番黎玩仲開心

如果像素增加但係畫質一樣
咁唔係代表鏡頭解像力去到盡咩
廢J問題

只能話update 唔係進步

phase detect AF都只係追貼對家牌子既技術

都唔比較sensor 大小同AF point coverage既問題

另一方面佢減電轉膠身減mic jet 都令人覺得買番em1 ii比較合理

價錢差唔多但係咩都有 點會買em5 iii?

我覺得無咩新意 手上部em5ii用到頂唔順好大機會轉會鳥

問題係而家em1.2 好平， 俾多em1.2 近50%(以最平7000有找計）細得少少同輕少少。。。完全唔值

在sony 同 fuji 橫行的世代
我還是入了支主力 PL 12-60 比部g85
比較過O 12-40 f2.8
都係買佢防震ois2 同多20mm 而唔要定2.8

轉去邊呀？

好難講 so far 舊機仲夠用既

到時再諗

新手想問下e-m10 iii C-AF同C-AF+TR 慢同唔準係咪正常

是

Olympus Day 2019
EM5 mk lll + 45-200 Leica

對焦影相ok support 大43 鏡
除左特別貴之外其他方面冇咩特別

有無清今日去Olympus Day?

蝕部舊機仲要貴買行機？不了

如果佢肯update到用em1最新個algorithm，應該好好多，我覺得可以等下，而家em5有，下一部em10更新唔出奇

長遠5同1 合， 或者 10 同5 合一條line 先會分到市場

而家5 夾係中間其實定位好尷尬
真係玩死自己

所以咪出現左em5 iii呢個情況
硬件上跟到上代旗艦機 但又唔可以超越
新機個價仲要貴左 吸引唔到人買

新出中階機點同三年前舊旗艦機比
E-M1II新出官價萬六
EM1X 新出二萬六
果陣又咪係個個係度媽媽聲
反正唔係追新黨都係會等佢跌價同update一兩版firmware先買

嫌1太重 嫌10太虧 咪5囉
講到尾其實係個更新週期疊得唔好，先至俾人話

老老豆豆，用開1II,試玩部5III, 上手就覺得佢係輕到好膠咁
隊支45PRO落去,有人話唔balance (我又唔覺
插支ZD1122落去C-AF，追焦水平同1II比冇咩分別
低速連拍mode 影LSF+RAW 40連拍未卡彈 (用Sony Tough G 64G)

除咗粒電細(BLS50基本上出去旅行兩電一日,加夜晚要total3粒)
把手淺同軟咗啲(HI其實我唔在乎,又唔係插300PRO)
同冇咁結實(10II body反而覺得結實墜手(但係10II實際輕D
都冇咩好嫌棄(價格呢啲肯定唔啱數

手持EPL機想換PRO 啲既機玩，可以諗啱價果陣直上5III或1II
用緊10或者5既,要有顯著改變呢就只能上1II,
或者眼光放遠啲,換PAN機/換家感受下

m43 優勢真係愈黎愈少
full frame 機愈黎愈平
Canon RP 24-105/4 kit 都係做緊萬二蚊到
追性能就買a7iii都係萬三四 包 kit lens
厭罪大kit lens 唔好，買支tarmon 28-75/2.8 加埋都係萬七八到

m43過幾多年 應該又少批用家

細底是原罪
BTW個人覺得泥坑Z用落去比A7R3順手

Canon RP 好似係入門機？

m43算完成歷史任務吧 , nikon 1 同pentax q 呢d 細sensor 可換鏡一早退場

不過我仍然keep 住em5ii 用，直到佢壞

A72 6千7...

大手入貨未

想請教下大家，
em10 2代同3代，
手持拍片穩定性足夠嗎？

睇你拍片要咩效果
短時間拍片加唔係搵食,還可以~

用緊3代，穩就穩，不過如果畫面複雜最好自己揀focus point

都唔係歷史任務
呢個系統唔係過渡性

係就係叫入門機但近期update咗新firmware啲暗位對焦/追焦同em1ii有得比，兩部自己都常用。

公司有部

Eos R , 用黎拍片
我覺得一啲都唔好用, 功能非常基本

呢部係R唔係RP喎

好大分別？

我覺得佢地個marketing要做多啲GX9呢類機
咁樣先有得打吓Sony apsc嗰堆機
Professional body唔係唔好，我都明佢地要整部flagship嚟省招牌，但係消費者真係好難說服自己買部FF咁大嘅m43
我好中意G9嘅，但係真係太大部

RP sensor喺以前6Dii嗰塊，渣嘢嚟

我反而好想佢再出GM

係。。細底真係好灰心
如果唔係有好多鏡轉左去Fuji

謝謝回覆。

我想買部機去旅行拍片。
之前用過手機穩定器，
係好穩，但次次都要較正，好煩。
變左冇心機用。

上youtube見過啲sample，
em 10 ii同epl9拍片可以接受。
二手賣二千蚊左右，咪想試下囉

慢步行一段距離都可以頂到， 不過em10 太輕身，自己可以去cam2 或者毒氣室試試

感覺em5.3 咁既價都即刻趕走左一堆人

係唔捨得賣走部pen-f😭😭

+1 唔捨得部pen f

最近我睇中z6
打算雙修

z6好野黎
二手而家好撚抵

penf加條靚帶當飾物孭喺身唔賣

個價機連24-70 f4都係萬6蚊
年尾出埋糧屌硬

正呀，我諗佢同FJ x100系都係文青代表

Z6咁快有二手?

最近z6大跌價，二手都追唔上

宜家買epl9好，定等epl10好？

見到支鏡都唔想拎出街用

試過用 Fuji 無防震 峰值對焦唔準，對手動鏡非常不友好，已放棄

不如penf

依度放唔放得野？
想放左部Olympus epl 9 +kit 同埋17mm鏡

penf 真係唔建議

em5iii Amazon UK 7千幾

好想撳checkout

早買平幾千
好彩得黑色唔係又損手

點解平呾多既

可能太少人訂黑色 仲送粒電

黑色有乜所謂

價錢: A7sii = g95

不過一講zoom鏡 都重係一圈。。。
用FF f4 鏡 同 M43 F2.8 比 都重一倍
Sony 24-105 f4 600g
PL 12-60 f2.8-4 300g

FF機玩zoom真係唔好揸，部RP + 24105F4頭重腳輕到爆

咁比既話m43機身平衡做得好好多

孭喺身個鏡頭又會下垂，係咁撞到自己。拎上手頭重腳輕又拎到手指好攰，就算加咗grip都係。枝24-105L其實好嘢嚟但係玩開m43個balance真係好好多。

求各爸打絲打意見
由富士跳船
諗緊E-M1.2同GH5
手上鏡得panasonic 12-32
當年買gm1 kit鏡
個心就想買E-M1.2
想知E-M1.2會唔會有鏡頭修正落panasonic鏡
拍片同影相都有
主力都係影小朋友
日後想買Leica 12-60
olympus 12-100 pro好似好重

em機用P 鏡無修正

點解跳既？

12-100大支就12-40 2.8

咁可能真係望返GH5

X-H1 1655太重
想細又機身防震

想問下12-40 12個變形係咪好嚴重？

GH5 or GX9

em10.3

唔算，但點都有啲

em1.2衣家有優惠送多粒電又半價入直倒
好吸引

邊度？ 賣幾銀

OM做左呢個優惠好耐~
而家唔知重有冇SD卡送~我買果陣都有

買P記G9果陣都係送多粒電~

E-M1.2既話裝P鏡只係冇左紫邊修正, so far 我用 PL8-18咁耐都冇事

如果要拍片既話就GH5啦,
E-M1.2個拍片function 只係side dish 黎

成日心思思想入15.7, 但用係O 機紫邊好似好勁

我決定左買GH5
拍片同影相一半一半
所以拍片重要

屌好抵

已齊

之前入咗父親節套裝 得銀機
淨係想要75mm

幾抵

好似好正，支鏡都4千銀至少

好正咁， 一部em1.2價有埋支神之光

75mm一般有咩用途?

等於ff 135 , 中焦鏡

有無師兄想夾枝75
我想入手pen-f

其實係pro鏡水準，唔知點解無入pro系列

因為當年未有pro系列？
一直心思思想入呢枝錯鏡，但又怕焦距太遠

遠架, 影人要用對講機溝通

75.8 其實係去到150mm

要有防水滴

影囡不知幾好用

想收部GH5
$6000

誠收😭學生自用

影小朋友舞台表演，基本上影event 而有一定距離 呢支好好影

E-M1 II唔知會唔會減價呢？想買黎一月去日本用。

有興趣，但想知道你會買咩色

而家出面細鋪已經做到7000 蚊啦

銀黑都得

其實我之前有枝黑色放咗，又屎忽痕想入返，想要銀色，你有冇目標夾幾$，2.8k得唔得？

放epl8 kit set 有冇人有興趣

變左交易台

又有乜所謂

舊嘅唔去新嘅點嚟

M43谷同其他谷唔同嘅係
多修無任歡迎
交易又有乜所謂

我地好大愛

有無巴絲賣Em1.2

新機都唔貴wo...但佢貴過A72,搞到15，16....

依度放唔放得野，想放左部epl9 同17mm f1.8

a72 同em1.2 機能差好多

同埋玩sony 支gm 24-70鏡已經夠買二手em1.2加12-40

質素唔會太大距離

我有 em 10.2 雖然Em1.2 對焦勁但我少影sporty野， 反而想有部低感光ok黎補返m43 弱點

為左高感光咁都可以既 , 不過ff 鏡始終重皮

係大碌， 我最怕大碌

我都想放 Pana kit 12-60, 因為已經換左PL 1260

用開Olympus 唔想轉重野喎

Eos RP囉

錢唔係問題

FF 機+鏡
去旅行拎足12個鐘就有好大分別了

咁cns標準鏡皇一定好大碌
除非ff 加prime ,咁可以考慮

三陽啲定焦其實都算細支

玩sony之後心入面 會有把聲叫你玩gm或者batis prime

咁咪又變返大碌

ff 大光圈細得去邊， sony 得28/2 ,35/1.8 50/1.8 叫細

最多都係 18/2.8, + 35/2.8

到時好快自打咀巴架啦，信我

咁我死守m43 算， 反正成手鏡

how much

我幫你保管d鏡👻

得支持12-40 2.8 見得人， 其他垃圾鏡

firmware update令G9又提升一個層次。

嘩屌422 10bit

好吸引

E-M1.2 1240

啱岩去完尼泊爾，m43高iso低光真係死症同埋dr明顯比ff差啲，不過影raw都救到

佢入面同一粒processor
如果Panasonic 比人好似GH1 ,2 咁自己改firmware setting.
一定sure win

Sharp wo 師兄

1240 ok架

GH5宜家對比G9仲有咩優勢

unlimited recording time
400mbps 4K All-Intra
200mbps full HD All-Intra
anamorphic mode

巴打有無用Anamorphic mode 拍野呀

我冇anamorphic lens呀
不過用anamorphic mode 拍4：3 再edit

2.35:1好正

so poor cannot afford the lens

星期六去旺角入em1 2先

入完報價得唔得 有fd比我毒到

應該7180 但我會400+500入多舊電同埋張Sd卡

邊間？

四寶 三陽個啲 睇

我朋友8k想連埋1240 有乜選擇

Penf+1240

揸FF你(重)死咗喇

張星星唔太差
em1.2?

Em5ii 配福仔25 0.95@f1.4 紫邊仍然好嚴重

其實因為真係零光害先影到咁多星

紫邊係鏡反差事？

魚與熊掌
不過主力連登同電話send俾人睇又真係無咩所謂

唔好話ff 同m43比
影raw都懶執 去完旅行 直接睇jpeg share入電話比人算

支鏡光圈全開係紫邊勁嚴重 彗星像差又勁收收光圈會好啲，但係好明顯收到1.4都唔夠

Dc 有人1000蚊放支 100-300mm
可惜太慢了

嘩600MM

想二手入部Em10 mark 2 or em5好 想入門 買部平啲玩下
兩部都係兩千蚊樓下

我想放Pan DG 12-60 ，有冇打巴接手

有無人用olym枝12-200?

我早1個月入左全新盒裝
如果唔係可以搵你傾下
你keep得好 4k 左右都有人接

算係keep得好，不過唔係我唔係盒裝

自膠
不過我唔係盒裝貨

唔知真定假，不過早兩年都傳話過摺相機部門。

去完城市旅行 發覺12-60 已經夠用
跟身支 45-150 完全無用過

如果去郊野地帶 長蕉先有威力

無可能

一年一度

其實睇你構圖習慣， 無記錯香港有位影友專用70-200影城市

假

想平放 20.7 同 14 2.5
有意TG我

官方似辟謠

Up

同富士一樣，整相機為興趣

無錯

想放pen-f + stc手柄 + vf-1
部機係olympus翻新機
保養到下年8月
未登記保養
快門數500 好新淨
$5000
有冇師兄有興趣

入手

ching..咩價呀而家。。我心郁郁好想買。。但又想等到聖誕睇下有咩優惠

7180 from三陽 加多900要多舊電加sd卡 埋單8k2

好似同半年前C_M2 8190 加去42樓換64G SD差唔得幾多

枝 10-25 f1.7 咁貴有無人會買

唔該ching..有無入番枝靚鏡玩?

冇丫 本身用緊支17 .2 不過想遲下入多支45 .2

做咩放

急用錢所以放機
同埋想轉em5iii

Em5 Markiii 仲未有得試玩

朗豪坊都未有?

月尾先出呀

新手想買Em10iii 見百記4k7 入唔入得過
做過功課em10 ii功能上都差唔多 新手係咪買em10 ii會好啲

10仔快門模組唔多可靠，雖然三年貨仔冇問題

個VF-1賣幾錢呀

台灣好多人開箱

平時行完山用水喉水沖EM1.2 + 12-40PRO

想收部
E-M1 Mark II + 直倒
同一支 12-100mm Pro
請割愛既師兄 TG

部 em1mk2 跌過落地...
雖然之後function到...好似正常咁
不過硬係覺得對焦冇以前咁準
唔知係咪心理作用...對焦命中率好似低左
有無師兄知返廠body check要收幾錢？

邊度仲有em10 iii 14-42 kit set賣？
全部都唔係授權經銷商

好難搵wo ，係到問下有無Ching放比你

上Cam2買啦！

有興趣收2手嗎？我有set em1 ii &14-40

暫時唔放住啦,SORRY

En1-2

有意已pm

放EM10III body，有興趣pm

想要Em1.2

有冇師兄有7-14PRO
岩岩買完發現對焦好似幾慢,而且呼吸效應嗰陣個MON會見到有NOISE(室內)
機身係PEN-F
想問係咪正常,因為我用17.8無呢個問題

咩係呼吸效應

多數影風景, 好少用af, 冇留意快慢

其實P記出咗full frame
咁呢群用家會自己開個post
定呢度嘅P記m43會聯同ff用家開個P記專屬嘅post?
定係直情開個 L mount 用家討論區 post?

BAD news...

想跳定船添

賣盤好閑
又唔係執笠，唔使驚

如果賣俾中資，例如DJI呢?

對焦嗰陣摩打前後郁

黑五有冇抵嘢買

M43 呢個系統日日都俾人落咒，落到好似聽日會死咁

電話影相就ai勁
1吋sensor就好方便
apsc就啱啱好
ff就dr高畫質好有電影感

一去到m43就無晒優點嫁喇
大家快啲平放二手鏡比我

問題係少人買新野已經好難做

又準備去東京啦

帶埋裝備去影相

巴打投左票未呀

已投
今次要趕班PK走

東京好

PL 12-60mm 真係幾好用

早排去完日本，望住A73落腳架影夜景，我就手持輕鬆影
個地方寫明唔比落腳架佢都照落

就算m43 勁極極限都係4秒內吧，兩種玩法吧

裝備E-M1.2 8fish 17pro 8-18 12-40 35-100

洗唔洗咁多師兄

因為聖誕燈飾
再同囡囡嚟個東京拍拖 所以要咁多鏡

M43的優勢 5鏡都只係背包的一部分
FF 機 DSLR 咁拎 真係淨拎相機背包過世

同埋用m43比人既感受係享受輕鬆攝影嘅樂趣，用單反太重了

EM5.1 上5.3, 琴日狗衝，以解七年之癢

恭喜， 香港實價幾多

定價 -700, 星際

題外話
近排放左 pana 12-32 同 12-60 2支kit 鏡

2支接手用家都係 O記用家 一個10 mk2 一個epl9

大家有無邊支新鏡都要呀

有支17 1.2用左大半年 想入多支45 1.2

好似會出12-45 F4 pro

其實咁奇怪既
有12-40 2.8
又出12-45 4

細三元

唔快手入遲下加價呀

點解加

如果有平kit咁細又有1240既quality
直頭係街拍神器
希望係咁啦

正
我次次都就唔岩時間

繼續等150400TC
BTW 有新1.2鏡就好

師兄有無落腳？

手持 機動先決，不過太大風 無乜心情影相

呢支唔知要幾多萬

有無大大玩過依支 45-150 f2.8
值唔值

哇唔洗諗啦

又大又重

個價好吸引 同埋pro鏡用過就知正

it is a good lens
suitable for shooting live events, sports

pan記會唔會又加

真係好正嘅鏡，你睇個range岩唔岩你先。遲下upload幾張上來。講明先，唔係影得好好，求高人指點一二

岩岩GH5 出左firmware 2.6 ﹐ 改善左拍片AF﹐ 好正，想買入， 但唔知配咩鏡好

堂堂ezone 都會咁出fb post

E-m1.2 8-18

直出 hold 幾秒？

unwire 之前仲好笑 宜家改返

教左小小光暗， 手持1.6秒

PL12-60 60mm, F4 + 1/500 先叫剛剛夠快

依家有支入門的 45-150 F4-5.6 降一級光先夠快影 出黎當然暗到傻
不過平時 F2.8 真係唔可以成日跟身, 5千蚊當小玩具又真係要考慮

想問如果有部EPL9 比女仔用掂唔掂 打算買枝17 1.8
主要旅行snap用 乜都影吓

輕輕地幾好
不過人地會唔會問你點解無得zoom ?
普通用家去旅行 zoom 鏡都緊要

嘩！呢支鏡都有人放？唔係麻？

本身有枝kit
無budget又想要大光圈唯有係咁 35mm做鏡頭蓋泛用性都大既

放的人應該都轉系統先會放依支掛
一係覺得大 換左Pana 35-100 果支2.8

Panasonic 戈支 35-100 f2.8 去旅行好撚好用

岩岩睇過都5980$

呢支好嘢，我之前入咗支二手

影得唔靚，幾張em1 mk2 40 150 2.8
多多指教

忍唔住終於入埋支45

依家45 150個枝全新要幾錢？

水 6千內吧

67 掉左支1240落地 光軸斜左 睇嚟要買話支

for video shooting?

最尾個張好正

Yes, 係咪都係 12-60 2.8-4.0 ?

我覺得拍片要用其他鏡
等等我，比我個 dream list 你睇下，不過我重save 緊money
之前買左支 Leica 50 - 200 元氣大傷

LingLung 20-70mm T2.9 和 10-24mm T2.9
睇到流曬口水

Meike MK- 12mm 16mm 25mm T/2.2

個2支Zoom 好想買，一萬人仔一支

依支 f2.8 - 4 係成萬蚊一大問題

純粹好奇, 最近喺街頭見到好少攝記好少用O記相機, 唔知係咪因為本身細底應付唔到佢地工作需要?

本身大少少嘅media會統一用一個brand
咁多數都會係Nikon/Canon
最近啲細嘅網媒就可能無呢個限制，但都係揀Sony多
(有時夜晚要影嘢嘅都係開高iso啦，無可能risk用m43嘅ibis)

夜晚影街 M43 下下 iso3200 拉個中蕉都 1/10-1/30 秒
影action job 應該全fail

人地sony A73 iso12800 係聞相level 都叫可以用

其實iso 3200係咪對m43黎講已經係極限

第4張

睇多左好多部機的外國評測
無一個review用6400 試聞相, 全部都係講最盡1600-3200

6400唔好聞相都ok嘅

FF機+鏡 貴都唔係一個問題 玩得相機的人都唔會差果幾千蚊
重量尺寸先係問題
Sony A73 + FE 24-105mm F4 =1.3KG (基本野)
Panasonic G9 + 12-60mm F2.8-4.0 = 1K (已經叫重的M43)

所以睇大家要什麼
旅行一日行足12小時, 用M43 係輕鬆同爽快
Sony 個menu 亂到嘔, 如果唔set好custom1, 2, 3, 真係嘔血

但係RP加支24-105都係1.2kg，成個quality好似高好多
利伸用緊gx85，諗緊g9定rp

轉一轉出去都好 或者雙修
萬一你返轉頭用M43 都大把鏡用

fuji 同 m43雙修會唔會on9左d??

見好多囡囡拎富士機 一定有吸引的地方

但係大家sensor大細差不多

回你，我用緊EM1ii同RP，其實低光noise level唔差好多，係高光graduation好啲。

唔好諗住RP 6400好乾淨。

如果大家都係jepg真係分別唔大
多你一部XT3
好肉赤

如果想要乾淨high iso FF機，就真係唔好玩RP，我之前用pentax k-1，36MP sensor，色靚又乾淨，不過重到仆街，換咗RP之後，屌喇星同部EM1ii冇乜分別

呢D 太過份了，雖然是好正
但我係想買一枝長上 FOR HAND HELD 機動的

我都叫做過下新聞
攝記大哥基本上一定是FF 的
原因大家講了 是ISO
同埋佢地多數鍾意單反有OVF

仲有唔同報館有鏡群系統
個D 300 2.8 個D大炮有時有大單野都要用
多數是用CANON 好似得星島用NIKON

仲有SONY A7 出左咁多
用既攝記都仍然好少
可能因為已經成手鏡

一支在手, 免換鏡頭

我見過有攝用Sony配adaptor用L鏡
我懷疑佢係自備機

FF 同比M43 一樣?

自己判斷下：

有人2千8 放 12-35 2.8

你地不停放 2.8 鏡 是不對的

入咗支 8-18 去完旅行後就放咗支 12-35 2.8

支12-40 2.8 影野食真係好方便

又一個由 Sony FF 轉返去 G9 的專業用家

大力一推
E-M1.2 35-100

佢呢支晝質同發色係咪好過O 記支kit 40-150R

淨係防水已經正好多

依家買親一手鏡都防滴防塵 拎出去放心用
將來唔玩又易放

之前試過去香港公園影下雀同蝶, 近近地ge 話又比想像中好
不過用埋 1.4x 增距

#534嗰個唔通係你？

如果睇完圖(full)，我會話O記iso6400大概喺FF 3200-6400中間，咁其實真係唔錯，因為代表佢比正常表現好

如果右上角揀print，其實分別真係唔大，不過6400係個人極限

不過當然低光係FF贏好多
同時m43又贏手機好多，所以m43係有玩落去嘅原因

如果O記下放套PDAF去EM10到應該可以搶唔少客

em1ii ibis幫到慢快門好多，有時影下室內snapshot，em1ii可以用1/15s，喺RP要用1/30s，就係差一級iso。加上RP入門機身，快門反應又同em1ii差啲，總之兩部機玩落，出嘅相em1ii滿意度係高啲。

如果要玩FF就真係唔好買入門機。

同埋dpreview嗰啲sample應該係舊firmware version，而家去到v3可能又好少少。

即係RP 個電子防震係廢

RP影相冇機身防震，只有鏡防震

呢個好笑

真係唔好買 用m43 要成日出街影相

開心使用

有排都唔會比手機超越啦， 又攞像數打飛機

肥花有賣Em1.2 5800 好想9沖

唔好買m43, 個個用中幅

btw, 我見O記啲相嘅暗部好有味道（好似藍藍哋）P記係咪好難複製

二手？

Yes

之前四千幾買到部d800e...
a7r2 都係5500 有部

cls 條友支支都靚鏡黎

佢用M43岀post好多年嫁喇
啲構圖同色好正
好多gear都係比佢毒到
最近岀咗本書都買咗本支持吓

本東京可以邊度買到

誠品賣200
上博客來寄過黎平啲

我好多時都係睇佢點影

呢個構圖真係好正
有follow 佢d post

Em1.2防滴 可以有幾勁？
用開Pen f 唔知佢個防滴去到咩程度

我落狗屎出去吉支1240都無事

咁用完 就咁抹乾佢？
咁影緊果時鏡頭唔會有水滴咩🙈

夠唔夠說服力戈時仲係用緊E-M1

入防潮箱啦

咁去旅行咁點處理？平時屋企就放入防潮

壞左咪買過部

多謝清

全日落雨有霧插住枝12-40影到鏡入面都有霧氣，但係行咗8個鐘屋久島之後都無事：

正啊

開抽濕機抽佢一晚

旅行期間都幾難搵到啵

抹乾佢吹一晚

😂😂隨身都帶定毛巾先

我啱啱都睇緊佢啲review
一見胡迪就認到

龍仔搵佢sale 新個枝35 2.8

師兄 用緊咩sd卡？
見佢百記 送緊 Sandusky ultra hus-1

speed comparison:

自己em1ii slot 1用Sony G UHS-II卡，slot 2求其，因為淨係slot 1先support UHS-II

我都係抹乾搵風筒吹下佢就算

em5ii 加12-40 全黑雨兩小時野外露出無問題

識玩係玩野外露出
部pen f 玩唔起

老娃7.5mm
個對焦環好實
鏡又細 手又大
好難扭得好smooth

巴打，呢到邊到嚟
好撚靚

係咪大峽谷?

直出jepg?用邊個colour profile

個天直出都咁靚

大家鐘意用4:3 定3:2

長期4:3 影完再crop
近排轉左3:2 想跟下傳統構圖

16:9

其實我已經執過 but thx!

影raw執咗架
唔執邊有咁靚
原本好flat的

P記直出冇O記咁靚

人地台灣 Club Panasonic 好多活動

香港信興真係食屎

小弟攝影新手，0構圖0攝影概念
之前買左部epm2 跟左個kit鏡

請問我應該用呢部機慢慢練，定係買部好少少既em10 ii？

只能講兩地代理作風有別

我覺得換鏡比換機重要

買新機新鏡唔送技術吧

好的

學構圖不如就咁用手頭上有嘅嘢先，真係影相叻嘅人用電話都可以影到好靚嘅相。

買支定焦玩吓大光圈就多變啲嘅
一係入支Pan 25mm 1.7？

同意呀， 25 1.7 又唔算貴，可以玩下大光圈 同 練習下構圖先

信興根本當相機同其他電器一樣咁賣，完全唔重視

明明sony一樣都係賣多種電器，但都唔會咁

2010年，Olympus奧林巴斯E-5單反，上市售價11600元

手上有部Gh4 同 14mm f2.5， 想請問大家有冇鏡推介?主要用嚟拍片

明白，小弟得閒睇多啲書學下野同埋練習多啲先問朋友借左枝17mm f2.8話比我練習

電飯煲都好賣過m32

有25 1.7，但鏡入面有毛，點處理好

買Leica 25mm F1.4

第一代宜家勁平

買二手EM 1 好過啦

2.8呢支麻麻

支25 1.7, 收到2.8已經sharp爆

Need help, 我出年2月尾想去日本，身痕想買枝新鏡，定焦邊枝好呢？影街/風景/食物

定焦身邊得laowa 7.5 f2
目標
25 1.2 常理應該揀呢枝，但同12-40有重疊，如果買左，係咪兩枝帶曬出街
45 1.2 理想人像，有時會影下展覽，好想要枝大光圈
75 1.8 都係人像，暫時唔傾向

歡迎其他推介，毒下我

影大景就ultra wide, 掃街就 17 1.8 / 假奶15 1.7

已經有枝7.5, wide方面我放心，但mid range有時2.8 夜晚真係唔夠用，所以想補枝大光圈

咁比你揀你會揀邊枝

Sigma 56mm F1.4

我唔知你環境會去到幾暗，我用 12-40 2.8開盡一般夜晚街景都夠用

十個問十個一定係答你奶😆

上網見em5 mark 2有3k body
嚟緊二月去泡菜 心郁想換左部陳年em10一代

sigma 30mm f1.4 會唔會用途多啲

放8-18 上10-25

未買既好買啦

仲加價

15%咁狼

戈部e-m5.3 個機身質感不了
2代唔介意舊cmos 可以上
1/8000 快門 同金身 仲有扭扭Mon

*2之後60mm wor

1，2代個扭mon 入面d 排線差唔多夠期， 預埋要換
我果部都半死

個別事件

清 係咪呢個呀你？

係，去黃金買啦，我有兩張32，真心快

32夠唔夠玩呀

兩個slot，第二個我插慢卡128GB，有需要就copy過去backup，快卡貴嘛

又係喎 copy 過去back up
我又學下你咁先

其實32GB都影到600幾張RAW，唔會咁快唔夠嘅

認真,64起跳好啲
Tough G 64都用咗成一年.係爽嘅
比買1M2換果塊Sandisk Extreme Pro UHS-II爽少少

咁多位ching.....多多指教
我(新手入坑)岩岩入手em1 m2...同12100mm...今日落街試機。。但d電去得好快。。想問下一粒電大約影幾多張相到?

有無d 咩setting 要set 架?

64 gb sony賣859
黃金會唔會都差唔多

大部份都800-830

影相機王係 E-M1 Mark II 定 G9

唔該各位，睇下review先

我用em10 iii，影展覽，通常1粒電用4粒鐘，我帶1粒後備，通常1粒影到400張

我中途會del相，單日紀錄794，影到攰

Em1應該差唔遠掛

應該係E-M1X 定 G9

機皇em1x 吧

但你講果兩部，g9勁過em1mk2

兩部都有但放左

一粒四百，咁爆炸
影完熄機定開長開
單發定連拍
自動熄機set 獎幾耐
有冇Link 電話遙控

八卦，想知下

唔該ching...等我都搵次count 下可以影到幾張先

點解放 買em1x?

用展覽做例子

點與點嘅移動我會熄機，想影就下意識開機
多數單發，因為唔鐘意啲相重複
連拍多數兩張就算，怕人眨眼姐
自動熄機一分鐘
無

我淨用M mode，唔知關唔關事

部EM10.2 個芒打柴，整翻都嘥藥費

諗緊轉會Z50好唔好 求屌醒

買咗同番我地講PROS AND CONS
支持跳家 冇比較就唔知咩先好

E-M10 II
旅行 M_MODE 單發 影完熄 會揀相用WIFI過落電話(十張內)
粗略計,原裝BLS50可以影 280~300張,或者一晝一粒
上晝/下晝/ 夜晚都影嘅,都可以CHUR乾兩粒原裝電

E-M1 II
用法近似 時間都係1~1.5晝一粒 影幾多張就冇點計過
副電短氣過原電,七到八成咁上下
用冇鏡防鏡頭多

用電快咗其實正常,FW3.1之後會比舊版本扯電DD,
但係換黎嘅效能體驗係超值

淨影raw有無得用wifi過相？我而家用sd直過

淨講機身無意義， 你用咩range 多？ 睇下z mount 有無鏡代替到，同埋價錢

純問下 未打算買 部G85 重好好用

EM1X - Olympus旗艦
G9 - Panasonic 旗艦 (唔計拍片GH5s)

用緊em5m2 升去em5m3 或em1m2 會有大分別嗎

平時主要旅行影下景 同影小朋友為主

Update完firmware好似連拍片都好撚勁

無反入N家 / S家 /F家
都唔好入牙膏廠 C家

用開1240 17.8, Z50加1650kit餅應該夠做

升em1.2 只會感覺樣樣升左半級
除非用43鏡， 8魚或者12-100 咁會有驚喜

如果em5mk2 就壞，目前需要換機可以考慮買

你要考慮係 kit 鏡光圈細左好多
同埋z mount 目前無aps 鏡， 你會陷入無原生aps鏡或者要ftz f mount aps 鏡既困境

接受到就買吧

其實拎部iPhone影夜景已經拍得住部EM10.2，重要輕便

啲M43鏡係一個考量，但買翻部EM 5.2真係無乜吸癮力

唔急可以等下z mount 會唔會有aps 鏡出

Android可以，EM1ii v3 firmware之後就得

要即係出年要換em1

Z-mount 要去到2021 年先有23支鏡
到時可又出左 Z6,7,50 之外的新body
不如依家上top grade M43 body

如果真係手痕試新野 就唔好賣M43 鏡, 直接入Z 套裝玩下先
一陣覺得唔好用都可以即放 一定有人收

iPhone Cascable

用緊epl 7 做副機
想upgrade 下，em5 2 定係em10 3 好呢？
對焦，iso同直出顏色係咪新d 既em10 3 好d?
不過我又想要3防
thx

Em1.2 1240

見到有mobile01 有討論你的問題

手上有乜鏡呀

得番支25/1.7 同kit 1442
上ff 時賣左支1240pro

thx

曝光不足？

Ching
Sony sf-g uhs-ii
64gb要 859 你果時黃金買幾錢

嗰陣四百零啦應該

我黎緊去半個月歐遊
唔帶電腦清況下32gb應該唔夠🤔
好抉擇

其實唔連拍無需要，純粹為high

咁又係 好小連拍
買個垃圾128頂住先

我建議你買埋card reader去，方便過相

我特登執到咁，好多日本仔都咁執夜景

真係完全無唸到 以家去望下先

記得三月買Tough G 64果陣係798, 乜原來依家貴咗咁多
BTW對tough 有要求但係又覺得貴既可以諗下Tough M,
同其他R260/W100級SD卡個價比唔係爭好多

見到Lexar 連card reader 平過sony好多 有D吸引

1月1到1月3係東京
1月21到23係名古屋
到時睇下有乜影

798好似係price見過
Sony store 要859

邊個位影架？

入左em1x，好爽，handheld hi-res 好實用。

有冇巴打用緊S1/ S1R?定係唔喺呢度討論區討論

here is M43

出面有個post買咗FP
可以開個L mount alliance post

S1 系列雖然係FF 但一連鏡個重量就唔想袋出街

依類機一定係出job用 唔可以日日袋住亂snap

下我睇完覺得em1ii iso 1600同a7ii iso 6400 noise 差唔多喎
Iso 3200 m43 已經輸晒

師兄打算帶咩鏡

17.2 818 40150P

如果真係上ff 轉sony 的人 應該一氣過上a7iii 了
A72 同a73 睇人地評價分別都大

因為你之後買完靚鏡 又會後悔唔簡買新款body

高iso 的弱點
拎盡m43優點 去避開弱點

我星期日都要飛東京8日
不過得17.2 同45.2

分分鐘你會用45.2比較多

有乜優點

其實一玩crop相 高iso聞相 m43 係會輸少少
都係用盡大光圈鏡補救
M43 大光圈極 都係好輕

最緊要自己知道強弱
唔會用部mini cooper 同跑車比較啦
就算係sony a7 系列 都比人話影action job 唔夠a9 勁

好想入支17.2
有無清毒下我

頭痛問題
就算出A74, A73穿1萬， 你都要煩買過曬啲鏡

淨係去sony鋪試完佢的2.8 zoom鏡個重量
已經唔想拎出街用...... 同m43差太遠
去旅行 未影相 先負擔一輪 (所以我都無玩過單反)

我係玩完nikon FF先去返m43...一支738已經怕怕

騰龍2.8 zoom 鏡比起Sony 輕一倍
咁當然Sony ff 機身一定厚重過m43
所以m43 嘅對手唔係ff 而係apsc

Agger
其實apsc同m43個sensor size唔係差咁多
大家覺得m43好撚細都係傳媒+enthusiasts日講夜講嘅bias
我諗計iso performance可能差一級，但係apsc機就好少有ibis
富士嗰堆prime係靚，但pan記啲假奶都唔差
m43喺香港咁唔受歡迎好大程度係信興問題

其實出一部有14bit raw又有ibis既機已經好抽得

嘩 好高質
求detail

啱呀，olympus 個防震真係勁，我覺得部a7r3 都冇咁好

咁銳利既
好正

其實支17pro 收一收光圈已經好sharp

SHARP 而且有星芒

呢個算唔算m43優點？基本上可以長期keep住最大光圈？

其實都係

唔駛毒啦
排咗入LIST,爭在真係冇彈藥出手

想跳槽FF嘅
其實大家大可以用主流新BODY+大三元一步到位MODE毒佢地

用大法例子:
主流機身A7 III / A7R III / A7R IV
鏡頭直接 1635GM /2470GM/70200GM 之類嘅大小三元
加多句「其他唔駛諗」
成件事就完咗

唔跳唔知咩先啱自己，我實推人跳槽

Em1m2 有邊款相機繩比較好用？
平時用開果D相機繩會有塊野隔住唔比個扣磨到機身
但Em1m2個繩環係轉盤隔離
搞到我平時用開果D都用唔到

好似佢咁
用快拆peak design anchor 轉一轉接繩

講開iso，前兩日影左張iso6400，lightroom執一執noise，件衫啲detail都見到，其實攞嚟做wallpaper都綽綽有餘
1/80s f2.8 em10 iii

noise一定有，不過講到尾都係睇你追求啲咩

如果有 1.8/ pro 1.2壓低返iso效果更佳

真係好貴...

iso 64, 有腳架？

岩岩發覺自己既相機帶都係有個鐵環多 好少係繩狀

手持 腳架有好幾年無用過喇

過幾日去東京問人借左支12100用

真係好 可以借鏡

每個月都去日本

尋晚啱啱落旺角買左25mm 1.2
敗家

敗家仔 想出左手上支1240換支12100去旅行用
再入支17.2 夠唔夠玩？ 一般旅行
另外仲有支老蛙7.5

話明敗家，老蛙我已經買左所以17 1.2我唔會諗
1240/ 40150我都有

下個目標可能係45 1.2或者1.4x 放大

40150太重 但有時旅行想影女 1240又唔夠
換支12100 又怕光圈唔夠室內用 搞到想入支17.2

1240 放幾錢

清 你咁都岩

我支1240 跌爛左

係啵 但我出左比你 要同時買入12100 17.2
好敗家 哈哈

點呀 會唔會益下小弟呀

17.2 34mm, snap 一流， 但 去旅行好似太大支

我搵到人賣支12100比我就益下你👻 哈哈

用左pen f 好耐
想轉em5 mark 3
但價位好高

好喇咁， 我月頭買番1240

唔會後悔既焦段

依家em5 3 剩body 幾錢
show 緊成萬蚊

岩岩出無耐， 係咁貴， 但忍半年應該會跌得快， 奧運應該會出部4千萬像 em1 mk3

打女 用返細鏡 45-150 打 無咁明顯

12100唔會細D咩？

戈部好期待

wow I would love to be on a leisurely stroll there with my girlfriend.

wow I would love to enjoy a romantic stroll with my girlfriend there

12-100 天涯f4 都係細支

全副身家2支鏡 一個盒仔放曬
好在未識玩定蕉 遲啲想買定蕉就毒海。。。

希望同mark ii個價差唔多咁就好
即買

部em10 II 壞咗反mon,
官方有冇得補錢上em5III or em1 II
仲有你地覺得em1II 好定 em5III 好

em1.3 我諗至少開萬6~2 萬

em5.3 同 em1.2 個底幾乎一樣， sensor, CPU , 對焦系統， 三防 一樣
em5.3 細部， 連拍少一啲， , 細電， 價錢一萬
em1.2 大部啲， 連拍多幾張， 大電， 價錢7千就有

你可以去42樓問下trade plan

有得trade嫁咩
EM1II有無得trade做EM5III
得閑打去問吓先

可能一部舊機頂到幾百蚊咁, 佢原意係你部機壞到整返都嘥藥先比你trade

燒芒其實已經醫黎嘥氣
見過有人問EPL 機燒芒有人拎去問
直接offer trade 機
雖然未必抵過街買

其實扣返係差唔多同街價一樣, 但om store 有機會送電送SD card

wow I wanna be on a romantic stroll with my girlfriend there

wow I wanna go for a leisurely stroll there

1600 唔錯wo

12100到手不過今日落狗屎

I'd love you take a leisurely stroll there

買左支永諾 42.5mm F1.7
好平，不過香港好似未有得買

唔買返Leica/ pan 425 1.7？

價錢差好遠呀, 支永諾只係485 人仔

Weather proof架喎

係就係 影出嚟好核突呢

如果香港發售嘅話，估計零售價都要賣$550或以上

有咩窿路買..？除左冇af好似都抵玩

咁咪岩， 試三防

睇下鏡頭firmware係咩版本,初版就搵永諾聯絡更新
S-AF會好咗,好似係

今日撚咗支17PRO 未有機會拎出街影

最新係咩version

1.3

thanks check tmr morning
我上網買香港未有, 所以希望係最新

去咗試鏡, 光圈全開都ok 表現唔錯

請問：
二手Ep3，同Canon EOS M2，
揀邊部好？

100%影靜態。
兩部2手機都新機一樣。

最慘咁既天氣影乜都唔靚呢

等佢停就周圍都有天空之鏡

真係唔錯

係馬路中心搵個凹位影

又遊山玩水

而家冬天咁早日落, 去呢啲地方影相趕頭趕命

依本就係果本 olympus m43 東京攝影書?

佢除左相 直情有教你點影

佢的 post
【攝點筆記】東京攝點 - 東京鐵塔，帶著OLYMPUS去旅行。

我寧願keep 2000 萬但low light 好

應該會有新CPU

苦等中 等1 年出 再等1 年跌價

仲用緊元祖em10

而家em1 mk2 7000 蚊 g9 7800 真係好引人犯罪 但兩部對蕉都係爭啲爭啲咁

巴打喺邊到買到？

年頭影櫻花撞到里卡豆, 有兩三個地點同佢撞到正

大眾見到 $200

下年想去影

我都撞到佢幾次

Checked is v1.3

Taoboa ja ma

em10 ii 心思思想岷em1.2,去東北， 北海道正

最正係機防好勁，落大雨真係無有怕

機防鏡防好重要
去旅行落雨大霧照拎住慢慢影

其實冇三防機 落雪落雨點處理好
用住一代em10 影完次次都入去抹
又唔夠膽係室外太耐

升級或者戴套
我都打算出年買em1mkiiii

我通常用17.8 45.8兩支多，係咪都work

我有small size, 以e-m1 II + 12-100 係剛剛好，如果套17.8 45.8，你用em10的話，好似著在加大碼咁，但使用係上來其實唔係咁方便，不過同類型的產品又好似無。

搞到好想入支17.2 pro仔
黎緊2月又加價

已買,雖然有啲貴

爽唔爽先？室內對焦咩感覺

6千❓

好似只有日本預告加價

尋日行過星際， 有間好似話香港都會加

其實em1 ii有相位對焦都唔得？
利伸 未用過

呢篇屌到佢化 雖然我唔影雀

但係em1 mk3 應該新cmos 新晶片

17.8的感覺 光圈全開對焦都幾爽快
可能平時用開45.2 冇咩特別唔同feel

用左 O 記自家 Msc motor. 快過假奶同神餅20.7,但色水較柔

上咗維修部trade 部 10m2 to 5m2
$3600

新機快啲出spec啦

Em1 mkii firmware update唔知對打雀有無幫助呢

搞到我有d心郁郁添

20.7慢到仆街
我買完好撚後悔
為咗sharp少少犧牲速度真係唔抵
大家唔好學我

pan 標定速度得 14 2.5 叫可以

20好似出名低速

FF ，我估又係用返粒萬年CMOS

咁我等pan 記

EM1M2在升級firmware後，邊有佢講到咁差。

7000 買em1 mk2 其實應該算抵 但20 年買16年機 都係心魔黎

又唔係咁講，我用緊EM1X，咪又係相同sensor...EM5M3畫質咪又係差不多。
EM1M2硬件上都仲係flaghsip.....7k...良心價了....AF性能D4~D5之間。

人面tracking同單點afc係幾好 不過物件tracking真係相對弱少少

假奶有冇邊枝快？

200F4?

C-AF TR? 要人手調整先可以發揮得好......
視乎object 大小/活動能力，有冇試下改 Focus Pattern / AF sensitivity?

olympus 相關既書好少，CAPA又冇，真係要支持下。

以佢個立場黎講, 又要CAF準, 又要可用ISO夠高, 一定要FF架啦
最後連埋機鏡又要2KG以上

OM 對生態攝影既定位不嬲係輕便
而且我覺得宜家EM1MK2 UP去3.0 個CAF 仲咬得實左
加上384成像唔差, 整體黎講我覺得可以接受

想試吓支25.4
有無巴打知邊度有pan記showroom

邊間賣咁平？
showroom仲賣緊8K

點d4 同d5 之間法

AF-C....未升級前，得D3-D4可靠度，對焦會有時彈出彈入。升級後，用EM1X演算法，己去到D4以上水平。EM1X就準確度再提升20% + AI Tracking。因為AI Tracking未做好，所以得D5水平，比A9差少少。

AF-S OM一直都好可靠，冇乜投訴。

你指3d對焦點自動跟主體走
定係定點lock on主體

兩樣野wo...
後者我用d3影運動幾乎係99.9%中

d500 個類反而差d

唔喺olympus指定嗰幾間經銷商買都有保?

問清潔行定水應該無問題既

後者既continus focus...自己選焦點自己跟主體走，相機比反應。
3D tracking ,我當係OM AI or C-TR。

Gh5 42.5永諾？

Leica 50-200 la
影雀點樣用永諾嗰支呀

手頭上玩過nikon 所有近代機，個人最滿意d3s..基本上粒對焦點一打就中。d5 同d500 要就住粒對焦點某d 角度先得，所以上網都唔少人話退步。進步係低光對焦同3d 強d3好多, 正常環境我都係prefer D3s

em 就剩係未玩過em1x...

我第一部機係Fuji S2pro，之後玩D1先知乜野叫AF Motor暴力對焦，第一部我覺得Nikon用自家黑科技係D2H，自家LBCAST CMOS，到後來D2Hs就係完美。D3/D300算係nikon新一代，Full-Frame/對焦／高ISO都大幅改善，對Canon真正受威脅…後來D4/D5只算係小幅改善，加強暗部對焦等等…小弟就中毒自殺轉左Olympus 43 E-System....之後被OM逼害用勁多問題既EM1

我一直都好少比Credit OM m43 ，EM1X真係要試下，完全有專業機既感覺，手持Hi-RES，可以用高ISO，張相仲好靚。

話EM1X大部既未必明白，EM1X係要咁用，就唔會覺得大部

Leica 50-200 都係旅行風景鏡
只係 $$$$$

12-60 60mm f4 打3米外的🐦

手持 勁。 睇黎5.5 級防震同4級都有分別

em1x高iso, Dynamic range 始終太差。。。

hi res 係強，但快門限制又多。。。同價位18k...用d850直接影張高速快門相已經好執好多

有位置比你用手肘做支撐其實唔難

手持hi-res真係好心動, 但係冇得拆既直倒, 機身太大要換袋先放得落佢, 令我卻步

DR唔算差，都可以好過唔少APS-C，有冇睇過Robin Wong呢集？
不過要影landscape，都係上中幅/foveon最好玩。

係，要用單反袋先放得落

有無相睇下先

sigma 機吹大左。。sdq 同d810 比都完敗，同場景同setting影, 輸哂

睇你比乜，Foveon出既色，Bayer sensor點樣都出唔到。但DR個d就當然差d....

想睇乜先？

手持hi-res

剛剛入手，影過傻雀，要搵下有冇keep，好大張，唔知放邊。好怕比人起底

M43圈好細，只要睇用開咩機鏡已經大概知邊個

係，直頭獨一無二。
買機又煩，來來去去個兩間，又唔知藍黃。

想入8-18mm 有無舖好介紹

olympus 首席打手 robin wong

仲有red35

我覺得新呢幾集幾高質，Tip Five，我都係睇完先知，Pen-F 後既機可以獨立channel 調色而唔會影響整張相片，勁正。

OM搵食，仲要香港人。

冇玩Pana鏡，但人人都話買水貨。$51xx

仲有台仔 里卡豆

仲有lowlence，第一次見佢個私模，好人妻fu.....

有條片見佢講左兩句廣東話

Share

最就腳就兩檔
其他果啲授權分唔清

Mobile01 om區

唔洗分，唔on list....全部計manufacture date 做保養，中過招。

講on list 果啲

我鐘意以前ccd 隻發色
部d5d 仲供奉緊

Minolta 個部，仲有冇keep 支beer can？

星際showroom CamX ......x腸就算把。showroom態度就有d串

Youtuber黎講

Peter Forsgård
Rob Trek
應該冇人識 , 教好多實用野

Peter Forsgård
有睇 不過佢好悶

仲有個David Thorpe

我講果兩個嘢係好悶, 但有啲片幾有用 極詳盡, 講解好多setting上既問題同埋拍攝技巧

之前用20.7配epl2 ，影小朋友想死，大朋友都等唔到你咁耐，已放

未試過上去trade，搞到想trade 左部EM1佢，反正快門都有些問題。

我睇開一個 叫Alister Chapman，拍片的
專用Sony 機，但講專業知識時唔同 Brand 都通用

有興趣拍片的可以睇下佢

有興趣, 仲有冇推介? 最好Channel
Alister Chapman 啲片好零散

佢好似有 Channel 但好少片。
佢多數比人請去講 Talk. 佢個D 知識係好有料

For example

講 Log Curve，當然這是簡單 version.

其實40 150有冇副廠鏡或者其他鏡加轉接環就可以做到同樣效果？因為枝野都幾貴...

我覺得cam2 平啲喎 問過幾支鏡 cam2 價 算係咁 係唔知藍定黃

40-150 PRO?

你想要既效果係指畫質？散景？焦距？

價.....仲收卡
但只問不買就會比人勁黑面

Olympus 50-200SWD

數碼城個價係唔係流
75mm 1.8 佢重係標8000

要即場問，電話都唔得

焦距

價位？ 要咩光圈？

配件半價

又散貨，應該就執，OM已死

幾時換走粒萬年CMOS

想去買粒Em1m2 電池
但佢放工我都放工

等奧運

20mp 算新喎，1DXM3咪又係20mp

星期六都開

半價無星期六

20MP夠用啦, 提升下粒CMOS啲可用感光度仲好

無了。。我滅過a mount Minolta 兩次門
試哂幾乎所有機
都係d5d 最堅先再玩
慢慢再儲返

己經好高…冇乜可能高過FF...要大光圈補數

Dual ISO

呢枝野係咪未出？

都係同40 150 Pro一樣係2.8光圈。其實我想知嘅係呢枝鏡有冇相似嘅焦距同光圈，但價錢比較親民一d嘅副廠

短少少 35 100?

大43

副廠好少出變焦鏡，一般都出定焦

出左好耐，但要搵二手，好鏡來二千左右，要ADAPTER(MMF-3)配em1m2。用m43唔好用副廠，因為要專門設計，用APS-C/FF鏡會唔夠解像力比細sensor，Olympus 75-300m，都係好鏡。

考慮價錢的話，就40-150 細光圈

要麼75-300

不過，Ching會唔會影演唱會舞台室內之類，會的話真係買大光圈tele算。

多謝你嘅資料呀巴打，其實恆定光圈都係我考慮嘅其中一個因素

40-150 幾錢？
好似已經唔太貴

唔係牙膏專利咩

Panasonic 有, Sony 都有
其他唔知

6520$

己經好平啦
我支Leica 唔係恆定2.8 都成萬蚊

其實大三元tele嚟講，40-150已經好平

仲要可以配增距

等Pana

係

如果想入部拍片機，應該GH5定GH5s ?

只用黎拍片

depends what do you shoot

I think you should buy EVA 1

唔需要咁高級，只係想用返M43啲鏡，玩下拍片 我諗gh5 都夠

GH5S lo
for me I prefer IS more

邊部冇IS ?

GH5S

副廠好少出m43 灰到

以前福仔出堆0.95好好j

太貴喇 .. 仲要收一收光圈先用得，又重，又MF

你都係乖乖哋用平鏡或者手動鏡先啦

手動鏡拍片咪啱啱好囉又夠平

有無清14號上去42F買配件
想搭單買舊em1m2電池

我都想 我想要兩舊pen-f電

呢個組合真係好正，又輕又有質素

請問P記有邊部機有live composite功能，我見好似得DC-G99有突別強調，其他機有無?

唔係好識分P機個grade點排，同E-M1mark II 同級的係邊部?

Em1 2 17.2同 45.2都有用

好想買17.2

買買買呀

聽日想用陳年E-P2 加penny 1445 掃街

唔係最多買一件針咩

我都係

出左去再番入去買呢

JM9

去啦 幫我塔單em1 電
講講下 我都想買多粒pen f 電添

番工呀

吊 佢D時間真係 收七點 趕唔切去

都係 G9 單號碼系列吧
G95/90 = G 號碼縮小版
GX 系列 ~ em5 系列
GF 系列 ~ 入門版 pen-f

好sharp
變蕉是否做唔到咁sharp

成個post都係日本啲相

應該只有12-100 做到

好想玩下長焦既壓縮感
但又唔想特登入支40-150 有咩解毒方法

你可以玩simulator

邊到有
Btw 想用12-40貼錢換12-100
有係清願意

2月中有新EM1ii?

Olympus半年內出兩部機，以前幾年先出一部

宜家講左一年出兩部機再加幾支鏡 好似係

12100無 1240咁sharp

用過12100應該無人會返轉頭頭

我唔係咁滿意

真係咁好咩支12-100

但得F4

STC 果隻em1 mk2 手把好似唔錯
有無清有興趣

3000NTD

12-100 sharp d wor

買普通鏡，40-150r or 有支75-300 之類

但成像普通

有D心動 我用黎保護個底部多

嘩 果支pro鏡其實都幾大碌

會買，L架好實用，而佢個L架可以反mon

我唸緊連唔連埋則邊個L架
好小上架打直影

我反而用直倒多

藍定橙好

橙

買？ 搭單 哈哈

好似有得藍配橙